[7.13 光復上水] 快入TG channel睇行動詳情

以下內容節錄自tg channel :

有關市民自發光復上水行動細節

集合地點/起點:北區運動場球場
預計集合時間:3:00pm
預計出發時間: 3:30pm
終點:上水花園第一號

經我們多次預警方磋商，遊行路線於2019年7月9日與警方達成共識，路線主要在水貨重災區上水石湖墟區內為主。

根據警方宣稱，「不反對通知書」將會於今天內發出。

我們重申一次，今次活動是市民自發，關注組的角色是協助申請不反對通知書及規劃遊行路線，由於警方評估後認為今次遊行將會有大量參與者，故此請各位參加者忍讓及注意自身安全，並協助照顧身邊朋友，而我們亦會沿途會安排糾察在場協助，希望大家可以和平理性方式表達意見，順利及安全地完成遊行。

以下圖中路線為2019年7月9日，與警方協商後雙方同意的路線↓↓↓

消息發佈:
請留意本專頁 或
Telegram Channel:

招募義工:
由於我們將會進行街站宣傳，另外，警方要求我們安排糾察或義工沿途維持秩序，如有意成為義工，請經INBOX聯絡我們 或
加入Telegram 群組:
713光復上水(公海)

交通路線安排

同場加映：網友整嘅光復上水影片

我係上水居民，我整左條影片係關於713既上水光復行動，希望大家可以支持上水水貨客問題已經好多年，希望今次行動可以改善到北區咁多年既問題7月13號各位有時間的話，記住出黎上水幫手，我地需要你地每一位既支持🙏🏻唔好睇小自己力量，團結一致就可以好強大
7月13日 星期六 3：30
北區運動場籃球場

可以用於當日airdrop攻擊的素材（拋磚引玉）

跪求文宣大大出手

713文宣圖

我地既士氣呢！！！！！！
一於好似當日咁棒打落水狗

天琦
唔可以令佢失望
一定要人多！！！！！！

推

推上熱門

參與嘅人可以入tg channel
想做文宣、諗口號、協助行動可以入tg公海

大家都可以幫手推
等多啲人知道7月13日有光復上水行動詳情及最近情況

有任何注意事項都歡迎討論及提出
來人呀

有心參與713遊行人士請入channel

睇清楚集合地點

傳出去

push

天琦隻色
光復上水

唔想再比水貨客買哂啲日用品
唔想再比喼碌腳
受夠啦香港人
出黎發聲

踢走水貨客
還我寧靜社區

打擊水貨客
你我都有責

個tg channel得1.2k subscribers

急! 上水文宣/物資 唔夠人

文宣 識AI PS designer 幫幫手

加入Telegram 群組:
713光復上水(公海)

_______________________
7.13 上水遊行
我要真普選
監控燈柱 社會評級制

713上水714沙田721金鐘728將軍澳

冇取消呀

Up

沙田、荃灣都開始淪陷
你地係咪想咁
把握機會去發聲 呢個都係香港人好重要嘅民生活動

我地嘅訴求只係咁樣！！

上水要人！！！！！

推
要更多人知道713光復行動

唔係上水人都會支持！

呢張亦面要推廣

我都唔係上水人
不過大力支持
上水人好多年來都受水貨客困擾

推爆佢

推呀

多啲人幫手，文宣組好需要人

推！

[第一手資料][緊急] 713光復上水沒有取消!!! 不反對通知書今日會發出！

7.11 - 梁烈士公眾告別禮 -
7.11 - 油尖旺區議會夢遊 -
7.12 - 6.12一周月行動 -
7.13 - 全民中銀撳錢 -
7.13 - 光復上水 -
7.14 - 沙田區大遊行(死線) -
7.20 - 旺角再遊行 -
7.21 - 金鐘升級 -
7.27 - 紅磡土瓜灣大遊行 -
7.28 - 將軍澳遊行 -
7.28 - 港島西遊行 -
隨時 - 抵制TVB -
隨時 - 大陸旅客送禮勤 -
隨時 - 美國聯署 人權民主法案 -
隨時 - 捐款民調 -
隨時 - 連儂牆
活動眾多，請自行因應人數及背後目的考慮是否出席；黃色為主線任務；紅色係死線同升級

7.11 - 梁烈士公眾告別禮 -
7.11 - 油尖旺區議會夢遊 -
7.12 - 光復港大 守衛我城 -
7.13 - 全民中銀撳錢 -
7.13 - 光復上水 -
7.14 - 沙田區大遊行(死線) -
7.20 - 旺角再遊行 -
7.21 - 金鐘升級 -
7.27 - 紅磡土瓜灣大遊行 -
7.28 - 將軍澳遊行 -
7.28 - 港島西遊行 -
隨時 - 抵制TVB -
隨時 - 大陸旅客送禮勤 -
隨時 - 美國聯署 人權民主法案 -
隨時 - 捐款民調 -
活動眾多，請自行因應人數及背後目的考慮是否出席；黃色為主線任務；紅色係死線同升級

推爆

713上水見！

自推

人工置頂

唔識路都可以睇交通圖

推

[第一手資料][緊急] 713光復上水沒有取消!!! 不反對通知書今日會發出！

推推推

Tg channel由1.2k變咗1.3k
大家繼續推
多咗人知

上水要人！上水要人！

我無嘢講 我要見律師 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件 我要去醫院驗傷

唔好去錯地點

上水！

推
大家入tg channel可以確保知道一手資訊

我地要光復上水嘅原因！！

啲細路以為上水係大陸

上水要人

快來

推比更多人知

上水當人一定要人多，否則好危險

推

當日

繼續推先可以更多人知發生咩事

啱啱睇post好多人連713有遊行都未知

大家入TG channel留意住不反對通知書內容，今日出

另外大家都可以整定示威牌

推
上水缺人

上水缺人 推

幫推

上水見

忍咗班水貨客好耐
輸出哂香港嘅產品

好

咁多位上水見

大家一齊光復上水

等更多人知

再推

一齊光復

上水要人
唔好由班上水手足一個人

上水

香港人企出黎

為何上水水貨問題如此嚴重？

上水因鄰近各口岸，成為內地居民來港購物的首選（東鐵可連接落馬洲、羅湖，上水廣場有跨境巴士至沙頭角，另有小巴24小時往皇崗）。尤其於2008年內地爆出問題奶粉風波，內地居民來港搶購奶粉，因上水地點方便，漸漸吸引更多內地居民來港購物，由奶粉、護膚品、益力多至洗頭水，都是搶購目標。在深圳更出現「港貨店」，標榜所有貨物由香港購入，並大量僱用以自由行遊客螞蟻搬家式之水貨客，由離深圳最近的上水，一批批購入洗頭水、尿片、益力多等日用品，帶回「港貨店」轉售。由於內地居民對國貨並無信心，即使「港貨店」標價極高、食水極深，仍吸引很多人購買，使水貨問題越來越嚴重。北區水貨客關注組在今年1月進行一項有關上水區內以中國個人遊旅客為主要服務對象的店舖數量調查，結果發現相關的店鋪462間，比去年同期上升12%，當中化妝品店的數量佔最多，達131間。藥妝店成行成市，但本區藥房服務的只有水貨客，而忽略了區內居民日常需要，嚴重擾民。

為何上水事需要全香港人關注？

今日石湖墟 明日十七區

大家還記得限奶令前，港爸港媽買不到奶粉嗎？ 水貨問題演變至今，已由購物進化成走私，由促進地區經濟變成破壞居民生活。幾年前，深圳灣口岸啟用，水貨客問題亦延伸至屯門及元朗。現在隨著港珠澳大橋及高鐵啟用，除了上水，各地區如東涌、土瓜灣、黃埔等亦開始出現大批內地人士湧入購物，實為當初上水水貨問題的翻版。上水雖只是全港十八區之一，但全港作為命運共同體，在未來蓮塘口岸通關後，同類問題必會更加嚴重，蔓延至全港十七區，蠶食香港市民的日常生活。

水貨客如何影響民生？

房租飊升，迫走小店

由於水貨店成行成巿，房東看到巿場需求，以較高租金將出租店舖予水貨舖，迫走了很多地區小店以及其他種類的店舖。房東們食髓知味，形成惡性循環，不少碩果僅存的店舖，結業的結業，加價的加價。學生家政堂要買毛冷或家政用品，在上水已經不知道能夠去哪裡買。家裡裝修想訂造窗簾，你在上水找不到相關的店。具特色的巷仔街變成水貨巷，嚴重影響到民生消費選擇。

水貨經濟排擠本地區民

由水貨客而形成的地區經濟模式，令到上水商店以藥房、藥粧店為主，雖然標明是藥房，卻可買到在內地大熱的韓國蘆薈保濕霜、日本早餐粟米片、甚至薯片。這些店都不是以服務本地居民為主，而是服務內地巿場需求而設。曾有居民反映在藥房買不到紗布，竟被店員認為「阻住做生意」。

環境衛生每況愈下

水貨客因要把所買入的物品裝箱，往往購物後就拆箱裝篋，又或到商店外、大街上之空地與同行水貨客分發貨物。你只需到分貨熱點如龍豐花園、彩園商場、上水火車站外、新康街、巷仔街等走一轉，都會見到滿地紙皮及垃圾，密度連清潔工人都未能適時清理，影響巿容。

阻塞道路

水貨客拿貨量大，所以一般買完貨會直接蹲在地上就地分貨，加上他們裝貨的大篋，嚴重阻塞道路。行人經常被迫走到馬路，人車爭路，險象橫生。除了在行人路，在商場、天橋或公園，都被他們佔據分貨。

公共運輸慘變貨運物流站

大量水貨客經公共運輸包括東鐵、巴士帶貨，嚴重影響上水居民交通，每日上水火車站無論月台或車廂內都極為擠塞，而在沒有行李架的巴士上，水貨客的大篋迫滿走道，嚴重影響乘客安全，水貨客的行李箱更經常跟居民碰撞，險象環生，容易釀成衝突。

上水水貨問題嚴重，北區區議會有反映或協助嗎？

大家還記得新田購物城嗎？立法會議員黃定光提出以新田購物城吸引內地遊客集中購物，但他忽略了交通不便的問題，另外內地居民已習慣「拖篋去香港行街」，單靠購物城根本無助分流旅客，浪費公帑，問題無解。

另外在北區區議會曾有民主派議員提出把一周一行簽證改為一年八行，冀以縮減內地居民來港次數降低自由行來港人次。惟動議於今年2月14日的北區區議會會議上，以四票支持及十票反對，在建制派反對下被否決。而植根北區區議會近廿年的主席蘇西智竟指「沒有必要禁止走水貨，反而建議政府應好好規範這個行業，認為運貨是本土經濟活動之一，當中涉及運輸，做生意的賺到錢又會納稅，又可以協助部分人幫補生活，貨物價值以億元計算⋯」，以建制派為多數的北區區議會，在壟斷多年議席的主席帶領下，指鹿為馬，扭曲事實，可見建制派的腐敗，直接縱容水貨客肆虐，令居民苦不堪言！

光復上水運動進行多年，為何苦無成果？

⁃建制派壟斷區議會議席，不但不支持原意為遏止水貨客來港的一年八行議案，更指走水貨為本土經濟活動，顛倒是非。
⁃政府執法無能，明知水貨客佔路阻街、隨地拋垃圾、整個舊墟淪為水貨特賣場，外銷給內地客，仍然視若無睹，導致本區居民的資源慘遭無理剝削，社區環境亂七八糟！
⁃每次反水貨客活動均由區內居民自發，政府每每坐視不理，使水貨客更猖狂地由內地組團來港搶購，居民有冤無路訴！眼見安樂寧靜的居住環境變成如今的烏煙瘴氣，北區居民確實是可忍，孰不可忍！

推
入channel and group

pish

一推再推

香港人幫香港人，好嗎
知道有人會覺得side tracked
但係行動都宣佈咗就做埋先
最多之後集中返戰線 再討論

救救上水

上水居民真係好慘

之前去過佢地啲藥房多到食都冇得食咁濟
因為全撚部都係藥房

俾你做完一次 第二日又返翻嚟 個誘因始終存在 而且政府放水 有無啲好啲嘅方法

長期置頂！

呢個的確係，所以我地要用人數推使區議會做野（個人愚見）
支持嚴正執法！！！！

再推！

大家快入tg channel
上水見

推
_______________________
7.13 上水遊行
我要真普選
監控燈柱 社會評級制

呢個要上熱門

推

上水 會有更多廢老

保護自己唔該

火車站尤其的士站個頭都好多

所以大家要及早計劃

油塘都打到咁
上水更甚

社記？肯定做on9野打飛機，留力星期六日好過

推
大家如果有力就星期六日都出

Push

星期六會入上水既入黎睇睇(逃走資料文)

713有行動

推

條片幾正

up

公海現在大量鬼

係好撚多！

[red] tg group 已被鬼摧毀, 可以報廢了,謝謝/red]

唔好意思，想阻你小小位po實用工具

[幫手傳出去]重開: 香港聲援 行動資訊懶人包

公海tg group已被鬼毀摧毀，不用入了，謝謝

謝謝通知，個post由佢沉吧

不過啲鬼阻路到我去上水嘅決心

啲鬼阻住哂
不過證明佢地好驚我地去上水

由今日煩到宜家
我發現佢地個名多數都係用黑警啲名

不反對通知書係咪仲等緊？

Admin mute左個gp佢啦！
一係就解散
仲比班仆街係到嘈？

Dllm刪gp啦

仆街冇人理

暫時未有消息

我唔係admin

屌班admin咩事